title:          Staxy
ID:             2904
type:           md
POV:            14
notes:          {C:14:Staxy}
                {C:1:Coda}
                {C:17:Yas}
                {W:134:anneau nadiral}
                {W:25:Vocas}
                {C:2:Coelia}
                {C:0:Simena Von Guyen the Third}
                {W:14:Idols}
label:          4
status:         3
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      9237


Trente cinq ans sans avoir jamais eu à devoir enfiler un scaphandre par nécessité. Quand elle était petite, et que ses parents s'occupaient d'elle, avant qu'ils ne la laissent sur RAF, Staxy avait du faire, comme tout le monde, les exercices de préparation à une décompression. Mais elle n'a jamais aimé cette sensation. Celle de sentir sa chair compressée par les polymères maintenus en place par les coques de céramique rigide. Celle de sentir le verre de la paroi de son casque à quelques centimètre à peine de son visage. Celle de se sentir encore plus que d'habitude emprisonnée dans un corps inadaptée à la vie dans l'espace.
Et pour que Staxy accepte de s'infliger ça, alors qu'il n'y a pas vraiment d'urgence pour elle, il faut qu'elle veuille soutenir sa partenaire. Coda est déterminée à traverser la station pour aller dans cet anneau inhabité et essayer de trouver Simena. Alors elles se sont faufilées dans les gaines techniques étroites. Étroitesse qui accentue la claustrophobie de Staxy, et l'impression de prendre toujours plus de place, même si elle ne sent plus son poids, privée de la force centripète.
"T'es certaine que c'est par là?" demande-t-elle à Coda, alors qu'elles arrivent au niveau du moyeu central, sur lequel se connectent les différents ascenseurs en rotation lente. Staxy sait que c'est par là, il n'y a pas d'autres chemins. Mais elle a besoin de parler, d'occuper l'espace, de couvrir les bruits des machines maintenant l'illusion de gravité dans l'habitat.
Elle n'aime pas se rappeler la précarité de leur situation à toustes, elle n'aime pas devoir se rappeler qu'iels dérivent lentement dans le vide, uniquement protégés par une batteries de machines qu'elle a, depuis longtemps, renoncé à comprendre, décidant qu'il était plus simple pour elle de faire confiance aux autres, et de chanter, danser et coucher pour maintenir le moral et la cohésion de celles et ceux qui la maintienne en vie.
"Oui, répond Coda, je connais bien. On descendait pas mal avec les copines et les copains quand on était gosse." Elle ouvre la trappe d'accès d'un ascenseur laissée non verrouillée, preuve que quelqu'un est passé par là récemment. "Ça fait une éternité que je ne suis pas descendue cela dit. C'est un peu devenu un truc de vocas. Mais je pensais que tu étais déjà descendue, c'est une première ?" demande l'idol en se retournant, une pointe d'excitation dans la voix,un léger sourire venant percer le masque d'inquiétude qui la plombe depuis qu'elles ont quitté le Monster Bash.
"Oui," répond Staxy, suivant Coda dans le puits d'ascenseur, anticipant les nausées qui vont la saisir quand le liquide de son oreille interne, soumise aux forces centripètes, lui donnera la sensation de rotation, mais que la distance par rapport au centre de rotation ne sera pas suffisante pour lui donner la sensation de poids. "Je préférais traîner dans les foules compactes et qui dansent. Ça a jamais été mon truc de venir dans le vide, ou presque."
La sensation de poids la rattrape, la tirant vers le sol, alors qu'elle descend le long de l'échelle, puis, le plancher. Les capteurs de son scaphandre signalent une atmosphère un peu légère, mais respirable. Elle détache son casque et extrait sa tête de sa prison de verre, ses oreilles se bouchant suite à la légère variation de pression, mais elle peut respirer sans filtre, entendre ce qu'il se passe sans dépendre d'écouteurs mais surtout, ne plus se sentir tant prisonnière de son scaphandre.
Elles progressent dans les couloirs, éclairées uniquement des projecteurs accrochées à leurs tenue. Coda essayant de retrouver des points de repère connus, racontant ses souvenirs, essayant de les racoler aux restes des fresques laissée il y a une vingtaine d'année sur les murs de ces coursives et corridor. Les soirées karaokés, les relations sentimentales, les coups d'un soir ou deux, les discussions poussées, toutes ces choses qui occupait la jeunesse de Coda, alors que les parcours de vocas n'existaient pas encore.
Staxy réalise que Coda n'a probablement pas eu la possibilité de grandir avec tant de personnes de son âge, le système de vocas n'existant pas encore vraiment à son époque, et ce système n'a été mis en place qu'un peu plus tard, quand le nombre d'enfants et d'adolescent dans la station constitua un nombre suffisant pour qu'une réponse collective fût nécessaire.
"Ça va ?" demande-t-elle, interrompant un silence alors qu'elles arrivent face à une cloison amovible fermée, une de ces cloisons qui permettent de découper l'habitat en plusieurs sections étanches en cas de problème.
"Je me fais du souci pour Simena", répond Coda immédiatement, essuyant une larme de sa main lourdement gantée. "Et… Ça faisait longtemps que je n'étais pas venue ici, ça me rappelle plein de choses… Mais ça va, c'est surtout des bons souvenirs. Je suis un peu triste parce que je ne m'en rappelais plus. Mais ça va."
Coda jette un œil à la cloison et trouve un des manomètre analogique de la cloison, un de ceux qui permettent de vérifier l'état de la pression de l'autre côté sans dépendre d'électricité ou de système d'information. La différence de pression entre les deux côtés de la cloison métallique est minime, et Coda enclenche les commandes mécaniques de déverrouillage. Les soupapes de surpression émettent un léger chuintement alors qu'elles laissent passer l'atmosphère cherchant à libérer la cloison de la pression atmosphérique locale, pour lui permettre de glisser le long des crémaillère et de dégager le passage pour les idols.
Elles déboulent sur une des nombreuses places qui peuplent le boulevard radial, mais quelques projecteurs abandonnés là, émettent encore quelques formes lumineuses sur les murs, puisant dans les quelques coulombs de courant encore disponible dans leur packs de batteries, encadrant par le dessous les sculptures de Simena, éclairant par en-dessous le gigantesque visage de béton reprenant les traits familiers de Coda.
Staxy laisse échapper un long sifflement d'admiration, reconnaissant la silhouette qu'elle a parcouru de ses doigts quelques heures encore auparavant. La sculpture n'est pas encore terminée, loin de là, mais le torse de Coda surgit du béton, éclosant de la structure de l'habitat.
"Woah… C'est…" dit Staxy, reculant, essayant de saisir l'ensemble dans son regard.
"C'est Coelia oui. Iel m'a dit que c'était une de ses obsessions oui," répond Coda, prenant quelques instants pour essayer de se faire une idée de l'ensemble elle aussi. Staxy n'arrive pas à déchiffrer ses émotions.
"T'en penses quoi ?" demande cette dernière.
"Je ne sais pas. Mais c'est impressionnant," répond Coda, qui, après avoir esquissé un sourire, se met à la recherche de quelque chose. Elle retourne les quelques projecteurs, fouille dans la poussière, les débris de sculpture.
"Tu as une piste, quelque chose pour nous orienter vers là où iel a pu aller ?" demande Staxy.
"Rien encore. Iel est parti rapidement d'ici en tout cas," répond Coda, accroupie au-dessus d'une pile de d'emballage de barre de protéines, laissées là par Simena, un étrange sourire luttant pour apparaître sur son visage droit, une sorte de tic laissé là par Sanchez.
"Bon, iel n'est plus là et, manifestement, il ne lui ai rien arrivé de grave," dit Staxy. "Quelle est la suite du programme pour nous ?"
Coda se redresse, sa posture change légèrement, redevenant l'interprète de Coelia et non plus la détective à la recherche d'indice. Même si elle n'a plus pris de CARA depuis quelques jours, sa façon d'habiter son corps, de bouger, change selon les différents aspects de sa personnalité actifs.
"Rien de grave…" dit-elle "Disons, qu'iel n'est pas en train de se vider de son sang quelque part. Mais iel a ressenti le besoin de venir s'isoler ici, loin au fond de la station, là où iel peut être sûr que personne ne viendra le trouver, et qui, malgré tout, fait des attaques de panique. Si ce n'est pas grave, alors je ne sais pas ce que grave veut dire." 
"D'accord, d'accord," répond Staxy, prenant doucement la main de Coda dans la sienne. "Ce n'est pas ce que je voulais dire. Moi je te suis. Je suis descendue jusqu'ici et je suis avec toi. Tu es à cran, et je comprend pourquoi. Mais il faut qu'on avance, surtout si on veut aider Simena. Du coup, c'est quoi la suite ?"
"Je ne sais pas trop… On ne peut pas vraiment fouiller chaque mètre cube de la zone, iel peut être n'importe où."
"Quand tu descendais ici, de quoi est-ce que vous aviez besoin ?" demande Staxy, pour essayer de désamorcer le mur auquel elle semble faire face.
"Système de survie, lumière, des drogues. De la bouffe parfois, quand on voulait rester plus longtemps. Attends… Je suis bête. Iel a forcément du partir chercher à manger ou à boire. Iel est hors-ligne, mais iel doit pouvoir toujours récupérer de quoi manger dans la zone d'accueil."
"Et bien, retournons là-bas alors," répond Staxy, quelque peu soulagée de savoir qu'elle va bientôt pouvoir s'extraire de son scaphandre.
"Merci d'être là au fait," lui dit Coda, avant de se pencher vers elle et de l'embrasser. Les carapaces rigides des scaphandres se mettent en travers de leur affection, mais Staxy apprécie cette marque d'affection et, bientôt, elles retournent vers le reste de la station, laissant derrière elles les caryatides inachevées.